被中共屈叫雞既Simon Cheng話俾大家知即使你去到英國後都唔好太樂觀...

鄭文傑表示，目前在英國有兩個身份，一是持有工作簽證，二是尋求庇護申請者，由於英國政府批准他有工作權，加上有積蓄，並找到居所，所以不用住在難民營。

過去一年不尋常的經歷，令鄭文傑覺得即使人在英國，也沒有足夠信心可重返職場，「很多公司很容易查到得到我的資料，若他們與中國有生意來往，也未必敢聘用我，所以我也沒信心找到工作。現在，在英國做一些公民社會工作，並推動香港民主運動。」

準備好去英國既手足，真係要諗好風險先好行...

佢咁撚出名，上晒報， 點比呀

成段新聞：

去年8月到深圳出差，遭到中國當局指控嫖妓，而被拘捕的時任英國駐香港總領事館職員鄭文傑(Simon Cheng)，在事發10個月後，目前已經向英國申請政治庇護。
鄭文傑在中國獲釋後，向媒體表示，曾經遭中國當局嚴刑逼供，包括被祕密警察質問英國在香港示威抗議中的角色等，因此引起國際注意。
德國之聲報導，鄭文傑目前已向英國政府申請政治庇護。對於「港版國安法」實施在即，鄭文傑認為，如果繼續留在香港，將來有可能被控以叛國、勾結外國勢力等罪名。他相信，他很有機會獲得庇護資格。
人正在倫敦的鄭文傑，接受德國之聲網路電話訪問時，透露去年獲釋後，先到台灣暫避，當時與英國駐港總領事館協定，先放有薪假期3個月再商討善後，後來辭去英領事館工作是雙方共識，「因為我的職責是經常往返中國大陸、大灣區，而我已被國安盯上，很難再維持有關工作，與英領館的安全單位談過，若仍為英國政府工作，他們也有風險，因此雙方協議下請辭。」
鄭文傑表示，他同時與英政府交涉能否安排他到英國長期定居，但過程不太順利，最終去年底他才獲英國政府批准工作簽證兩年。
鄭文傑表示，目前在英國有兩個身份，一是持有工作簽證，二是尋求庇護申請者，由於英國政府批准他有工作權，加上有積蓄，並找到居所，所以不用住在難民營。
過去一年不尋常的經歷，令鄭文傑覺得即使人在英國，也沒有足夠信心可重返職場，「很多公司很容易查到得到我的資料，若他們與中國有生意來往，也未必敢聘用我，所以我也沒信心找到工作。現在，在英國做一些公民社會工作，並推動香港民主運動。」

去得嘅唔係當地小店收銀就洗碗
邊個會同支那有經濟關係

佢本身係英國駐香港總領事館雇員
你叫佢去洗碗

我講啲手足

你未必知，陣間支共吹大雞叫晒啲企業咪請BNO都夠頭痕

下？ 言下之意你覺得自己差到要洗大餅？

其實有無叫雞？

其實做難民真係要洗大餅

走得就預咗好難去大公司
都係要自己搞下生意仔

如果第時真係開放bno有居英權
我又想知有幾多人唔會做返基層工作
尋日有個教書嘅開post都講緊去咖啡店開返門手藝
過到去可以沖咖啡為生
無當地工作經驗 英文又唔係特別叻個啲 唔由基層做起可以點

中餐先要人洗大餅
問題中餐跟支那千絲萬縷
搵呢D工都要小心講野
分分鐘遇到個外地藍絲就仆街

跟香港人既性格
會開到一街都係沖咖啡

人在異地就放下身段
睇到自己咁高放唔得低
死既係自己, 無人可憐你

驚我地去到抬高晒英國鷄價？

大學畢業又做過幾年嘢, 好難一下子就去做藍領, 其實佢可以試下去搵NGO

見D藍屍已經講緊，什麼叫阿爺收編唐人街，再斷香港居留權...

邊個叫你去唐人街

你會唔會諗得太誇張， 人哋通常係問你有冇work right, 點會問你揸咩護照

夢想係去外國做唐人街

有得洗都唔係差既

由佢black list 晒香港人 台灣人 美國人 歐洲人 全世界人之後
間公司自然唔做大陸生意由佢單機

用下腦

你係咪覺得自己好撚好笑

幾失敗先又群返中國人

呢樣支共好可能會做
所以BNO去到英國少去唐人街為妙

唔駛比護照佢verify work right?
但我覺得，唔做d同中資有關既工，應該唔太大問題

我做開銀行，我都驚去到個邊要做中餐館洗大餅

當workingholiday咁去農場餵下羊有無得諗

有技術會好啲
學返門手藝

所以英國依家歸邊好緊要
擋中共滲透

hsbc帶頭

仲好，等外國正視下唐人街班間諜

所以英國要撥地建黃色香港, 由黃色香港人請番黃色香港人

去到邊度都要遠離唐人街
住喺呢啲低等ghetto先係二等公民

英國我唔知啦， 澳洲嘅話如果你話自己有work right (唔係話自己係citizen)依家有個政府系統俾僱主login 睇

睇你覺得邪骨算唔算

英國同中共關係都變緊

可能將來越嚟越企業斷支

到時燒咗成個芝麻街

一定要做international嘅公司架咩

你唔好咁大期望就真
我d朋友high sch喺英國到大學喺英國讀law
普通paralegal都揾唔到要返香港
(佢成績仲唔差)
你估普通香港人打份文職去到要做勞力工好出奇

up

點會牙
英國daddy話會平權bno又整個小香港俾香港人
係英國鍵國不是夢

S

真 可以特務都未定

支共點check員工有冇bno?
鄭文傑出左名就話, 其他手足應冇問題

英國WH 唔興去農場打工

屌你啦，香港人係全世界最聰明民族，受最高等教育，去到梗係做大公司高層啦

如果無既一早出嚟話無啦

改善下英國人飲食
唔洗下下 fish and chips 同 仰望星空批 魚啫喱

大把高官子女bno

佢咪一早講左冇

思維正確

妓女比共產黨更可信

又寫去英國揾工難，日日放負
你想要番個島嘛，咪比番你囉
你理得BNO人做咩呀

當50萬香港人過到去就唔係咁講

做洗碗仔啦
唔好返香港搞事啦

就算Simon返到香港，情況只會更加慘，隨時連命都冇，被消失

你話喺邊度樂觀啲

連大陸都有出文舉證佢冇叫雞 果個場係正骨黎 你咁都要問

咁中意叫雞,做返老本行咪得囉
pimp啱晒佢

有 幫襯咗你老母

其實中共係英國同澳州已經靜雞雞將好多大小公司染紅

去咪做下工程佬囉，有手有腳肯做就得

一街都係夾公仔機

宜家係佢能力唔夠，定政治壓力搞到佢無工

種族歧視等比人搞

一街都係 allday 早餐 賺撚死

bno去到英國當然唔會有咁多白領你做，不如調理農務啦

上一代移民去歐美嘅香港人，某程度就係呢種失落感，令到佢哋好多成為深藍⋯⋯各位而家先認清現實係好事，當然有料嘅人去到邊度都會成功，但條路一定唔易行

去炒樓

英佬賤種人地幫你打工而家唔要人

又block多個

移民唔好諗住係為自己
你係為下一代

如果唔係搶手嘅專業人士，生活水平會大幅度下降，你只能返啲當地人唔想返嘅工。生活習慣都會有好大改變。

基本上如果你唔諗住生，又想生活環境拍得住而家，你留係香港做個港豬好過。

你哋訓醒未?

而家係講緊送入集中營做苦工, 分分鐘要幫基警含埋撚,

2揀1

而家英國咁多左膠
唔請咪即刻告佢地歧視
跟住又嚟多個hkerlivesmatter

公道d講，俾人影到去骨場叫雞仲要call晒報館，去埋d咁嘅地方，抵撚死

順我者昌，逆我者嫖娼！！

你而家香港做緊果份工已經知你係果邊搵唔搵到同類型工啦下話，起碼你要係international環境主要用英文做野同溝通先啦

如果兩者唔對接就要預自己要做勞動工作，拿拿臨學番個水電啦仲等？

去到果邊仲要住唐人街即係無諗住做英國人，咁你去黎做乜？

英國真係唔掂 皇室可能係英女皇死之後都無人理

就算唔係中資
如果d生意伙伴、客係華商 都可能會俾壓力
你知佢哋幾咁玻璃心, 又鍾意威嚇

間公司點解唔搵個普通本地人, 無顧慮
而要請個外地人？

所以佢 LSE 都難搵

英國經濟差，本來揾工就無香港咁容易。唔好賴中資打壓。排國投資喺英國嗰少少金額，排到第十都未見到呀!
你當美帝流架!!!
美國排第一，日本排第二呀。
揾唔揾到工睇好多野，唔好成日覺得香港嗰套全球都通用啦

抗共既就會請

笑左

洗碗好失禮？ 做領事館高人一等？
你咪狗眼看人低

問題幾廿萬人去有冇咁多餅洗

公道啲講 你連fc都唔識 死撚左去啦 on9仔

你正職係洗碗？

做乜俾橋佢地。。

一人一碟

你係廢人代表全世界都係廢人？知唔知幾多手足係高學歷專業人仕？

咁你知唔知幾多手足係中學畢業出嚟做野？

又偷換概念，你而家講到好似全部手足都係中學畢業廢中咁

你show ID card就得

洗大餅唔可恥, 做乜咁講? 一開始未熟個環境, 乜都做, 先係香港人呀

做落左, 英文又好埋, 做乜都得啦

仲有, 幾百萬人過去邊查得咁多個

被叫雞果個點同, 佢比人暗殺都有可能

咁你覺得邊樣多？我用大數講法有咩問題？
唔好偷換概念講到個個都高學歷專業人士咁

第時香港咪一樣

揸得bno嘅會係咩年紀？講緊2x-3x呢堆你覺得咩學歷嘅會係大多數？定係你覺得呢堆同班廢老一樣個個26隻英文字母都未數得齊？

好撚慘，幫你英國人打工而家比人追殺去到英國都要乞米

睇戲/小說睇得多
咩情況可以幫佢改身份？
（唔止改名，CV都改埋果隻）

1. 一定要有bno先有機會移民英國？先唔講本身可能屋企有啲錢 依家講緊五眼聯盟隨時準備接收香港人
2. 2x-3x你估好多人會好高學歷？講緊以前大學學位仲少過依家 成日話通街大學生 但alevel直上大學實際連20%都無 梗加唔好講有學歷唔代表英文好到可以去英語國家同當地人競爭 講緊依家就算做老師 ielts可以連7都無

去到預左要倒垃圾/做執貨仔。

係英國賣咖哩魚旦。

Simon有冇落passport 名先
轉左佢咪得囉
Cheung 大既人姓啦

去紐西蘭打理羊仔/去加拿大摘蘋果。

黃圏或成最大羸家

仲有 你係香港讀嘅野去到英國一定承認？定係要再讀過？
讀過唔使錢？咁個段時間要做啲咩？唔好偷換概念講到識少少英文就等於可以去到做到大公司白領

23 歲以上 岩岩好讀完u 出來英國就收割
btw 真係要問放棄年青人 的 美心太子女
你放棄左 邊個負責交稅維持社會？

我唔知你有冇喺英國揾過工，根本好多公司如果唔係work right問題都會請好多外國人，你睇佢地請咁多eu人就知，你英文溝通到就ok，而家英國就係話會俾work right bno, 咁點解去到一定要洗大餅？
仲有，點會唔認香港堆學歷？8大去到=中學畢業？你係讀啱科又有適合skill set佢就會請，同全世界一樣，你估個個far right上身要白人讀英國大學先請？

我講緊嘅係唔一定會承認 又偷換概念
你話會請好多eu人 前提係英文溝通到
咁你即係答咗我提出嚟嘅問題未？
以前年代小學畢業做野有 中三出嚟做野又有 中專又有 中五出嚟做野又有 毅進有 HD有 asso有 你覺得呢班人出嚟做咁耐野 如果工作內容本身唔需要用到英文 英語能力會足夠去到英國應付到business English? 有部分嚴重嘅分分鐘連完整句字都講唔到 咁呢班人就算要進修英文能力
個段時間除咗藍領仲可以做咩？
btw唔好再偷換我概念 乜野叫點解一定要洗大餅？
打稻草人會舒服啲？

而家邊個打緊？你一開始講到個個去到要做藍領，我同你講香港咁多人正正常常大學畢業，唔一定要去做藍領，你就講到香港人個個好似支那人咁英文唔識多隻
我想講就算hd asso, 你啱skillset一樣可以做office工，如果你同我講本身得中三學歷嗰班，呢班人喺香港又唔通唔係藍領？
香港好多人英文差極都有個底，過去住幾個月有心進步唔去群支那人，唔敢包你講到laklak聲，但要去到普通工作用嘅英文根本唔難，我講咁多只係想叫你地唔好咁自卑，覺得自己去到一定撈唔掂，但你就講到好似冇得揀一定要做藍領咁

係因為我見到好多香港人讀完大學生出嚟連正常英文都講唔到幾句你識講過去住幾個月先會適應到
咁個段時間如何？我都講第三次 咁佢地個段時間係唔係做藍領呀？

你預去到落腳即刻有大公司請你？有少少savings 慳慳地生存幾個月其實唔難
同埋你啱，真係七八萬港紙都冇，去到係要做藍領pt幾個月，但唔代表你唔會揾到白領工
唔好過份睇到所有嘢都咁難，你肯試好多野根本唔難去處理

所以我先會講 根本唔使太擔心依家英國啲大公司會因為同支那有關係所以唔請你 去得嘅手足唔係洗碗就收銀
到佢地做耐咗適應咗生活考返ietls咪慢慢諗白領工作
到時都過咗幾年 支那隨時都收埋皮啦

大家真係發緊夢
一下子做藍領？ 白領都爭唔到
香港失業都難揾番份工, 點解個個咁有自信去到個邊啲工任你揀咁
大學個個讀埋啲普通常個邊多到擲死你

做基層工作即係同英國四面八方低下階層爭, 人地點解要請你？
上面有巴打講, 中餐館就會請, 因為好撚刻薄.

放心, 個邊銀行唔會請番你
可以專心揾過份工

我又唔信所有公司都同中國有關聯

去到外國就係外國人

冲咖啡唔係技能, 比你入到去做連鎖店都好, 好快比人玩走.
如果呢個方法係得, wh 個班唔駛喺農場曬到皮都甩埋

咁你要去佢post同返佢講

你未講個年紀囉, bno 班人30-50
“中年失業” 呢個詞聽過未？
唔上唔下, 呢班人失業即使香港都好難揾工

Irrelevant!